籲年輕人移民走

工作發展: 中資機構佔多，請內地人都唔會請你香港人做高層，而且將來一定引更多中國人入香港，你只係小眾。好工唔到你，而家做緊高位未來都拉你落黎。除非你做着某隻制服既職業。

學業: 香港既大學世界學術地位排名會愈跌愈低，學歷有機會不被重視，或睇齊中國大學。

生活: 未來生活更被拉近中國，食品標準可能搬龍門就中國，享受更多中國級美食。

留唔留自己選擇，自己承受後果，唔好將來後悔就得

岩岩畢業果D已經有加拿大收
未畢業又係97前出世既又有英國

咁未畢業又97後呢？

好多人用好多錢去移民加拿大，而家唔需要投資移民就走到，香港除左方便，我已經睇唔到任何益處，除非你做公務員，老師，而可以接受而家個環境。

咪畢左業後去加拿大囉

睇埋加拿大個政策就知。

人離鄉賤
移民驚搵唔到工
驚融入唔到
如果先讀書再入藉
會好d

屋企負擔到嘅就去當地讀啦，生活費自己反工搞掟

走得當自己重新輪回，用到上一世既就用，用唔到就重新學過。而家易有工做，唔等於將來都易，外資走，得中資。除非你認為會升到好位，前設係將來香港繼續係國際城市，有外錢停流入，而且中國經濟無事。

人生就是抉擇
每個抉擇結果都會唔同

學業嗰個真
等到香港大學都係國際野雞嘅時候 已經畢咗業嗰啲cv就貶值

最怕d人叫走又話呢樣個樣，話唔走又呢樣個樣

當年走左果班淨係洗大餅都要走
而家反而驚呢樣，驚嗰樣

住慣起豬籠，以為好安全好舒適，其實廚師開哂爐，食客等開餐

唔係想譴責走嘅人
唔係想情緒勒索未走嘅人唔好走
不過我一諗移唔移民就諗起十個決定去救火的少年
我覺得呢個決定唔易做
同現實條件無關

個個都好似你咁
就唔會有美國，加拿大，澳州啦

歐洲人：
美洲有印第安人，不了
澳州有土著毛利人，不了

心態為多。除非要照顧屋企人，走唔到，其實都無咩point 真係值得留港。留既決定唔再理政治，幾萬人工賣良心都唔係問題，始終每人既自我價值唔同。

就好似打機咁，希望走同唔走既人都有自己既好結果

要部署

有d後生話唔識英文溝通唔到所以唔走，但佢地無諗過學英文 你住1年d英文都溝通到啦

你個比喻錯哂 人地歐洲人去叫開發，將一啲高科技既野帶去一個未被發展既地方
我地依加香港人去一個發展哂既地方 你無翻咁上下能力真係生存都成問題

樓主走左未